---
title: INS-30131 执行安装程序验证所需的初始设置失败 ORACLE安装问题 解决 WIN10
author: iattach
avatar: 'https://wx1.sinaimg.cn/large/006bYVyvgy1ftand2qurdj303c03cdfv.jpg'
authorLink: hexo.iattach.top
categories: 技术
comments: true
copyright: false
date: 2024-09-02 12:19:41
authorAbout:
authorDesc:
tags:
keywords:
description:
photos:
---

oraclede安装成功进行下去费了我两天时间 果然中文搜索都不靠谱 按照错误名英文搜索 找到了解决办法。

其他问题 我先总结一下：

c盘没共享 cmd net share c$=c 或者计算机管理 新建共享 路径 c:\名字为c$，

亦或是 路径用户名为中文 解禁administrator 账户 安装，

亦或是

HKEY_LOCAL_MACHINE => SYSTEM => CurrentControlSet => Services => LanmanServer => Parameters => AutoShareServer修改为1

HKEY_LOCAL_MACHINE => SYSTEM => CurrentControlSet => Services => LanmanServer => Parameters => AutoShareWKs修改为1

但统统不靠谱 还有什么 所谓 cmd 下安装后加后缀的 hhhhhhhh

直到我看到了

I finally got the answer for this error, this was because of the machine name being big. While setting up a new machine we should ensure that the machine name is not bigger then the bios name. which is 15 chars. This will definitely work.

？？？？？

还有这种操作？

然后我试了 计算机名果然超了15 。。。。。

重启安装没有错了
